# Инструкций по деплою проекта Laravel на fit.mospolytech.ru


### Подготовка к деплою

1. В локальной версии проекта откройте файл ```.gitignore```
2. Удалите строку ```.env```, если такая присутствует.
3. Замените файл ```composer.json``` файлом из данного репозитория.
4. Удалите файл ```composer.lock``` из вашей директории.
3. Загрузите проект на **GitLab/GitHub**.

### Подключение к серверу

1. Запустите SSH-клиент **PuTTY**.
2. Запустите **OpenVPN** и установите соединение.
3. В поле ```Hostname``` введите хост сервера (пример: ```std-1715.ist.mospolytech.ru```).
4. Нажмите кнопку **Open**.
5. В качестве логина введите: ```std```.
6. В качестве пароля введите пароль от SSH/FTP (в случае утери можно восстановить на сайте).

### Настройка сервера

1. Проверьте версию **PHP** командой: ```php -v```.
2. Если текущей версией является **PHP 7.4** или ниже, проследуйте дальнейшим инструкциям. 
1. Для смены версии PHP введите команду: ```sudo update-alternatives --config php```.
1. Введите номер строки, содержащий в ```path``` версию **php** 8.0.

### Клонирование репозитория на сервер

1. На странице репозитория нажмите кнопку **Clone** и скопируйте раздел **SSH**.
1. Перейдите в консоль **PuTTY** и склонируйте репозиторий. (```git clone [SHIFT + Insert]```).
1. Зайдите в папку проекта с помощью команды: ```cd [название папки]```.
1. Запустите установку зависимостей с помощью команды: ```composer install```.
1. Готово. Можно переходить на сайт, все работает.
1. **Возможная ошибка**. Если на сайте не сгенерирован ключ, понадобится запустить команду: ```php artisan key:generate```.

### Что мы сделали (для любознательных)

Изначально на сервере установлен устаревший **PHP 7.4**. Современный **Laravel** работает с **PHP 8.1**. Попытки загрузить проект с данной версией **Laravel** будут вызывать несовместимости версий.

Для решения проблемы проект **Laravel** был создан на сервере через SSS-клиент на **PHP 8.0**. Все зависимости и конфигурации пакетов хранятся в файле ```composer.json```. Именно с этой целью мы заменили данный файл в вашем проекте.

После запуска команды ```composer install``` **Composer** проанализирует список необходимых пакетов и скачает их, сохранив в папку ```vendor```.